【氣象】（2019年6月下旬）高空反氣旋為華南沿岸帶來晴朗及酷熱的天氣，各位義士請注意防暑及多補充水份；後期驟雨增多

氣象討論：2019年6月下旬
此帖文討論期：2019年6月21日至30日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

留名 可能下星期要開颱風post

等咗好耐啦

暫時睇有個食壽司
之後有個食廣東菜

食廣東菜嗰個強度好似唔高

ec直頭唔見

Ec無預到咁後
關注左食壽司既再算啦

咁快就知道一浪接一浪？

Ec同gfs有預報睇 準定唔準就另一回事

交合：可唔可以打尖批左錢畀我整返個雷達先

🌞現時天氣： 天色大致良好
🌡現時溫度： 30.9°C
☔️相對濕度： 78%

一般都係30度80%已經好熱，
而家呢個真係世界級濕熱

係出面既記得補充水份

新報EC唔支持94W成旋

冇啦啦落大雨

無得去食壽司了

廣東菜去咗邊？

琴晚睇都仲有 不過好弱雞

有冇TS？定係lpa？

熱到

廣東菜都無埋了

搞乜北九州到東海仲係空梅

FFS 7月上旬都冇咩野睇

94w low
95w 出世

老J：re-issue左，冇95W

jtwc係咪唔比支那香港ip上?

你用google dns再試下啦

【突發】酷警取消，提早今晚有雷暴

[
【突發】有疱疹在廣東內陸發展

【突發】逝去的不回來又嚟負評，屌你老母

減撚弱咗又冇南下過

想問有無風黎緊？就黎去旅行

你老母閪，十點仲有三十點五度，熱到戇鳩鳩

【突發】 大撚鑊啦！大撚鑊啦！自爆雨區！今次！仆街！冚家剷啦！

發出黃雨可能性不能被抹殺

[23/6/2019 22:45HKT] 受低壓槽影響，香港本地及鄰近地區開始有雨帶發展，未來數天的天氣趨不穩定，多雲、間中有雨及狂風雷暴，請大家出門前留意天氣情況，或考慮帶備雨具傍身。

（from地台）

風季
但222 hr

22號凌晨千島群島俄羅斯既雷公計島發生火山爆發，火山灰高度過萬米，日出後既衛星雲圖清楚影到火山灰向東北飄

🧐

西北嗰啲黃色

香港係福地

特提已出

北區

邊到有向南

西面見到pat黃色黎緊

明明向東

整體咁睇，對流胞向東北，成條野向東南東

頭先又MOS大埔嗰頭自爆 呢頭今年成日中強雨區

果到本身就易因為地型抬升而多雨，唔係今年先有既事

落大雨了

火星電腦僅供FF/參考

FFS

在 下 午 10 時 35 分 ， 橫 瀾 島 錄 得 每 小 時 超 過 100 公 里 的 陣 風

同時港島雨勢較大

七月二號好似打風

強烈季候風信號

老J：菲東94W MEDIUM

感覺佢成日扯下墜下

94w TCFA

本 港 地 區 下 午 及 今 晚 天 氣 預 測

大 致 多 雲 ， 有 幾 陣 驟 雨 。 下 午 短 暫 時 間 有 陽 光 。 吹
微 風 。

展 望 ： 未 來 數 日 天 氣 炎 熱 ， 有 幾 陣 驟 雨 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2019 年 06 月 25 日 11 時 45 分 發 出

交合頭先仲調弱雨勢話短暫有陽光😂🤣🙈

雨區殺到

bin c 時間交合

下 午 短 暫 時 間 有 陽 光 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2019 年 06 月 25 日 11 時 45 分 發 出

大 致 多 雲 ， 有 驟 雨 及 幾 陣 雷 暴 ， 初 時 雨 勢 有 時 頗 大。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2019 年 06 月 25 日 15 時 00 分 發 出

1615 黃雨

啲學生

應該好多學生考試早放 無事嘅

又係黃色雨區殺到港島先掛黃雨

頭先俾架巴士一嘢噴到下半身濕曬 油尖旺倒水咁

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：

【大雨警報】低壓槽正為廣東沿岸帶來雷雨 （2019/6/25）

屌你老母大交合
有陽光變黃雨

百大交合

取消大雨警報

特別天氣提示
短 期 內 香 港 廣 泛 地 區 可 能 受 大 雨 影 響 ， 市 民 應 提 高 警 覺 。

於 2019 年 06 月 26 日 00 時 20 分 發 出

GW左雖然個人大機會未成旋就轉溫，但JMA確係幾鍾意命名一下呢d

下星期會有風影響香港?

唔好呀
下星期飛

預 料 一 個 廣 闊 低 壓 區 會 在 下 週 初 至 中 期 為 南 海 北 部 及 華 南 沿 岸 帶 來 不 穩 定 天 氣。

七 月 二 日 ( 星 期 二 )
風 ： 南 至 東 南 風 4 級 ， 離 岸 5 級 。
天 氣 ： 大 致 多 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 及 幾 陣 雷 暴 。
氣 溫 ： 27 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

七 月 三 日 ( 星 期 三 )
風 ： 南 至 東 南 風 4 級 ， 離 岸 5 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 及 幾 陣 雷 暴 。
氣 溫 ： 27 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

幾時先可以再睇到咁既預報....

🌪🌪

ec話冇嘢，gfs話有，係唔係就出廣低買大包圍就算數？炒左先算

天文台長真係容易做

咁都算大包圍
FFS:季風低壓

其實就係EC開始有反應HKO先改9天
EC預緊大型弱雞季低，但GFS就預左幾報個季低有一定發展

副高縮左去邊

ec會定期升級改良

我感覺 ec同gfs系統不斷改良,會「幫輕」天文台好多工作

颱壇變了

FFS 新報 藤原效應

右邊個個撞台轉上日韓
左邊趨向珠東粵東

EC 咩都冇

new run 似越東

預 料 一 個 低 壓 區 會 在 下 週 初 於 南 海 中 至 北 部 形 成 ， 並 在 隨 後 數 天 為 華 南 沿 岸 帶 來 不 穩 定 天 氣 。

七 月 三 日 ( 星 期 三 )
風 ： 東 南 風 4 至 5 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 及 幾 陣 雷 暴 。 雨 勢 有 時 頗
大 。
氣 溫 ： 26 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

七 月 四 日 ( 星 期 四 )
風 ： 南 風 4 級 ， 間 中 5 級 。
天 氣 ： 大 致 多 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 及 幾 陣 雷 暴 。
氣 溫 ： 27 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

下世下世,大概可以。

屌你老母

國務院唔批准打風.請天文台重新預測

到而家六月尾都未有颱風算唔算少見？🤔

自己睇數據啦

what time is it

下午4：00下午茶

聖帕

3號

09Z 命名聖帕

台風第3号 (セーパット)
令和元年06月27日19時00分 発表

<27日18時の実況>
大きさ -
強さ -
存在地域 室戸岬の南南西約200km
中心位置 北緯 31度35分(31.6度)
東経 133度35分(133.6度)
進行方向、速さ 北東 45km/h(25kt)
中心気圧 998hPa
最大風速 18m/s(35kt)
最大瞬間風速 25m/s(50kt)
15m/s以上の強風域 南東側 280km(150NM)
北西側 110km(60NM)

全世界都發緊夢

係jma太其實都唔係唔得既

G20風暴

最鍾意JMA命名埋啲水貨

古超 玲玲

未開會就轉左溫啦應該

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1903號熱帶氣旋 聖帕 SEPAT（94W）

港島區不斷自爆雨區

請繼續在此帖文討論

【最近活動整理，持續更新 6月27日 2055】

6月28日（五）
1900 全港反送中聯席，連結G20民主香港集會 @ 立法會煲底

6月29日（六）
1000 公海，拒絕海濱送中野餐@中環海濱

6月30日（日）
PM 公海，詩歌學習班 @ 金紫荊廣場

7月1日（一）
0630 公海，不舉行動 @ 金紫荊廣場
1430 民陣，七一大遊行 @ 銅鑼灣維園

港島東不斷自爆雨區

老J：95W TCFA

958

HWRF不了

點解？

等FFS嚟料再除褲都唔遲
HWRF有時仲痴線過FFS

張建宗：七一會如常舉行升旗禮 視乎天氣是否改室內進行

大交合：而家擺我上枱咁話啦喎點解個波可以射到黎我呢到

j左先

T1.0
TXPQ29 KNES 280904
TCSWNP

A. TROPICAL DISTURBANCE (95W)

B. 28/0830Z

C. 13.0N

D. 133.9E

E. THREE/HIMAWARI-8

F. T1.0/1.0/D1.0/24HRS

G. IR/EIR/VIS

H. REMARKS...THIS INTENSITY ESTIMATE WAS DERIVED USING 4 KM IR
DATA. SHEARED PATTERN WITH CIRCULARLY DEFINED CLOUD LINES AND A CENTER
LESS THAN 75 NM FROM A SMALL AREA OF FLARING CONVECTION YIELDS A DT OF
1.0. MET=1.0 AND PT=1.0. FT IS BASED ON DT.

I. ADDL POSITIONS

NIL

...KIM

又係有分支, 變數大既颱風

巴士 track

對流空洞
嚇我唔到既

發雷暴警告可以了

的確係已經無了

[/center][/orange][/size=4]
此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字

1. 木恩 Mun (米克羅尼西亞)
意思: 雅浦語，六月的意思
圖片:

2. 丹娜絲 Danas (菲律賓)
意思: 體驗及感受的意思
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

新名黎架？好似未聽過

木恩好似係新，床褥肯定以前用過

Mun係Fitow替代名

05W 升格

JTWC 鞭屍之旅

＃1 CPA TO HK: 724KM

菲律賓東方目前有新一個熱帶性低氣壓出現，JTWC已經將它升格為04W，結構仍在調整，但是有逐漸發展的趨勢，不排除有繼續增強為颱風的機會。未來這幾天台灣在太平洋高壓邊緣，高壓的強弱可能成為04W是否影響台灣的關鍵，由於它離台灣並不遠，一但靠近過來可能很快就會對台灣有影響，提醒大家下週如果有安排活動的話，務必要多留意這個系統後續的變化情況。

南海另有一個季風低壓系統在發展，這個低壓直接威脅台灣的機會不大，但是它的環流十分寬廣，可能會對04W未來的動態有牽引的效果，導致04W的運動路線出現一些難以預料的變化，值得持續觀察。

有冇人知點解jtwc個網成日load唔到？

基本上一定西調

71 飛 74 番會唔會受影響

過埋賓賓先知
利申 74飛

block咗香港ip, 要vpn先上到

JTWC 鞭屍之旅

＃1 CPA TO HK: 724KM
＃2 CPA TO HK: 600KM

幾號會過賓賓

東調應gay

JTWC第一報撞台

CPA TO HK係JTWC既預測路徑入面，同香港最近距離果陣係幾多公里
咁佢每報預測條路徑都有變化，自然預期既最近距離都有所變動

之後可能再南調，南海重有個低壓區發展緊，有可能會雙颱風效應

同時為兩股風暴發出熱帶氣旋警告

長洲濕熱世界第一

Anyone miss me?

南珠

JTWC 35kts

04W FOUR 190629 0600 14.4N 131.7E WPAC 35 1002

JTWC, are you kidding me

南珠巴打

痴撚線

南珠！好掛住你

又可以追風了

Pink條track

一部分去廣東，但有一堆捱唔過三日

唔好咁大期望

撤哈拉堆熱氣吹左上歐洲
法國好似有地方破全國紀錄45.9度
叩種乾熱應該都好熱，似直接燒傷咁

JTWC 鞭屍之旅

＃1 CPA TO HK: 724KM
＃2 CPA TO HK: 600KM
＃3 CPA TO HK: 438KM

我記得以往一啲鳥類風名既風係對香港既威脅大啲

天鴿

真係唔知JMA做緊咩

得JTWC咁心急，其他人都當04W冇到喎

共享南高榮耀 一坐巴士就切切切切切

西太餓咗太耐

想問下喺南海個紅色嘢係咪就係交合係預報講緊嘅偏南氣流

你知唔知呢張圖係睇咩

求指點

呢個張圖係睇風切既強弱

乜都唔識就笑人交合伺服器

1/7
係咪有機會會落大雨

大 致 多 雲 ， 有 驟 雨 ， 局 部 地 區 有 雷 暴 。

交合：一個低壓區為菲律賓以東海域帶來不穩定天氣。

仲有天鵝 海鷗 鸚鵡 杜蘇芮 苗柏

JTWC 40kt
JMA TD
HKO LPA

PAGASA LPA
CMA LPA

睇好JMA跳過GW直接命名

屌你個老母呀你班長洲閪飲涼茶啦濕熱呀

又要辛苦咁多位著返褲

你老母張床就即將十號風球

天鴿勁過呢堆多多聲

山竹係外圍勁
天鴿係中心勁

颱壇有人上望TY

上到STS都當佢贏

風切好勁下

當然啦 CPA係指個風最近香港既嗰一點

佢每六個鐘就更新預報一次

3. FORECAST REASONING. A. THERE IS NO MAJOR CHANGE TO THE FORECAST PHILOSOPHY FROM THEPREVIOUS WARNING. B. TS 04W IS EXPECTED TO TRACK NORTHWESTWARD IN THE NEAR TERM UNDERTHE CONTINUED STEERING INFLUENCE OF THE SUBTROPICAL RIDGING TO THENORTHEAST. VWS WILL STAY MODERATE TO HIGH THROUGH THE REMAINDER OFTHE FORECAST, LIMITING INTENSIFICATION TO A SLOW RATE DESPITE PASSAGEOVER VERY WARM WATER AND FAVORABLE SOUTHWESTWARD DIFFLUENCE ALOFT.NUMERICAL MODEL TRACK FORECAST GUIDANCE HAS GRADUALLY CONVERGED WITHA MORE CONSISTENT NORTHWESTWARD TRACK WITHIN THE FIRST 72 HOURS. THECURRENT FORECAST IS CONSISTENT WITH THE PREVIOUS JTWC TRACK FORECASTAND CURRENT MULTI-MODEL CONSENSUS THROUGH TAU 72. THE EXACT TRACKWILL DEPEND ON THE ORIENTATION OF THE AFOREMENTIONED SUBTROPICALSTEERING RIDGE DURING THIS PERIOD. C. TS 04W IS EXPECTED TO BEGIN WEAKENING IN THE EXTENDED RANGE INRESPONSE TO INCREASING VWS, DECREASING UPPER LEVEL DIVERGENCE ANDLAND INTERACTION. NUMERICAL MODEL TRACK FORECAST SPREAD IS PRONOUNCEDAFTER TAU 72. A FEW CONSENSUS MODELS DEPICT TS 04W CONTINUINGNORTHWESTWARD ALONG THE STR AND OTHER MODELS DEPICT TS 04W TURNINGPOLEWARD ALONG THE STEERING RIDGE PERIPHERY. THE CURRENT TRACKFORECAST IS SET NORTHWESTWARD BASED ON EXPECTATIONS OF SLOW BUTSUFFICIENT NEAR TERM INTENSIFICATION. OVERALL, THERE IS LOWCONFIDENCE IN THE CURRENT JTWC TRACK FORECAST.//NNNN
／

Low Confidence

你咪去睇下山竹當時既預報睇下CAP係幾多lor

你搵返當時個post係臨尾果日先大約100km，之前都成300 幾

上sts基本盤

PAGASA命名Egay

At 8:00 PM today, the Low Pressure Area east of Virac, Catanduanes has developed into Tropical Depression #EgayPH. PAGASA-DOST will issue a Severe Weather Bulletin-Alert at 11PM today.

Btw 我都好耐無入來

T 值已經2.5

Jma 訓左？

ASCAT 30KT
JTWC

係jtwc敏感過頭乍

好誇張 唔敢想像香港45度

咪又係要返工

想知點解會吹左上去

td到login

得JTWC咁傻仔搶住升TS predict巔峰55KT

JMA淡定有錢剩

本港地區天氣預報 香港時間00時45分更新
大致多雲
一 股 偏 南 氣 流 昨 日 影 響 廣 東 沿 岸 。 而 一 個 低 壓 區 為 菲 律 賓 以 東 海 域 帶 來 不 穩 定 天 氣 。

交合：瞓先，等JMA命名再叫醒我

大把冷氣
驚西

04W 粵東
南海貨 粵西

落勁大雨

錦上路村屋same
落到好似八號波咁樣

JMA預測48hr內消散

名都省返

C. IN THE EXTENDED RANGE, TS 04W IS EXPECTED TO TRACK INLAND AND
DISSIPATE OVER SOUTHEASTERN CHINA. NUMERICAL GUIDANCE DIVERGES AFTER
TAU 72, ALTHOUGH ALL MODELS SUPPORT DISSIPATION. BECAUSE MOTION OF
THE WEAKENED SYSTEM IS LESS CERTAIN DURING THIS PERIOD, CONFIDENCE IN
THE EXTENDED FORECAST PORTION OF THE JTWC TRACK FORECAST IS LOW.

Btw，交合

又撚

喂大佬你唔好咁痴線啦

大家可以去學術交流下

想搵佢解釋吓點解得返20KT

我睇緊啲乜撚嘢

笑話一則

仲痴線過 HWRF 28/18Z 嗰報

交合九天：

一 個 廣 闊 低 壓 區 會 在 未 來 一 兩 日 於 南 海 北 部 逐 漸 形 成 ， 其 發 展 及 移 動 路 徑 存 在 變 數 ， 但 與 其 相 關 的 大 驟 雨 及 狂 風 雷 暴 會 在 本 週 中 期 影 響 華 南 沿 岸 及 南 海 北 部 。

此 外 ， 位 於 菲 律 賓 以 東 的 低 壓 區 會 在 未 來 一 兩 日 影 響 該 區 。

04W: am I a joke to you?

04W JTWC 鞭屍之旅

＃1 CPA TO HK: 724KM
＃2 CPA TO HK: 600KM
＃3 CPA TO HK: 439KM
＃4 CPA TO HK: 335KM
＃5 CPA TO HK: 280KM
＃6 CPA TO HK: 296KM

FB search 鄭明典, 佢有解釋

咦加發展咁耐都係得TD

我唔信到巴士有STS

姐係個阻高停左係到，直接將下面沙漠啲熱氣扯上去？

交合好明顯懶理04w all in南海季低
JMA唔gw我都唔睬你

其實點解hko依家唔出酷警？

JTWC T1.5
SSD T1.0

豬江口西面好多雨區

我係低手

睇嗰幅圖 噴射氣流（又名西風帶）交界以北應該係冷空氣，南面應該係熱空氣

條蛇形嘅西風帶應該會變化同埋行走

阻塞高壓會得抬起西風帶令歐洲食乾熱空氣

33度都唔發酷熱天氣警告
屌你阿媽個爛臭係仆街冚家剷

Dry-bulb 33℃，暑熱指數30℃，走數扮睇唔到
Btw 青衣站而家30℃ RH90%真係未見過咁濕熱

荃灣好鳩大雨

而家稍為細咗

青衣倒水

ssp開始大雨

屯門落咗1個鐘雨已經跌咗6度

上望TY個個人最新報係點

因為D雨係喺雲底入面溶化咗嘅冰晶

JTWC下調強度，並大幅調弱預報強度。

其實而家啲機構講緊 日本 定係菲律賓以東 定係南海 嗰個？

04w係菲東

JTWC

04W JTWC 鞭屍之旅

＃1 CPA TO HK: 724km
＃2 CPA TO HK: 600km
＃3 CPA TO HK: 439km
＃4 CPA TO HK: 335km
＃5 CPA TO HK: 280km
＃6 CPA TO HK: 296km
＃7 CPA TO HK: 241km

係咪會同南海果個滕原？

南海果個有咩發展？

盼風友唔見曬嘅
畫返張登陸珠江口嘅track定下驚嘛

老J: Sor 吹大咗 而家改返

GFS預計2個會合併之後login廣東沿岸

死撚咗啦

屌你老母閪邊個負評仆街冚家剷

個facebook page del左post

渣ga

入面好多新post 睇左陣頂唔順閂左

北角海水溫度: 29°C

成地精

上唔到JTWC 有無人可以post 最新04w 預報圖 thx

last updated hk time 1700

個風就瓜柴咁網上面仲有唔少痴滿精嘅飛機預測

入南海先算啦

jtwc當初咁有自信做咩呢

其實facebook有冇正常少少嘅group
個個group都成地精，點討論啊大佬

LOW PRESSURE AREA 1002 HPA NEAR 19N 114E ALMOST STATIONARY.